食緊a酸第4日

只係想紀錄過程

宜家皮膚完全未覺得乾
第2日試過即刻生1粒 但瞓醒竟然冇左
今日生左1粒大 小小細瘡 希望唔好爆太勁

價錢大約幾多 我都想試下口服a酸

睇左tst張 3800 1個月40mg太貴
諗住下個月去轉睇長陳 睇人話780 1個月
你預最少食6個月

有冇圖，想睇下嚟緊塊面嘅變化

耐d有變化先

想睇下樓主到咩程度先決定食，我仲考慮緊

你好嚴重?

我食左一個星期 好似無咩大轉變 仲係咁生

你feel到乾未?

長沙灣 陳冠x

嘴唇有少少乾 整體好似冇乜feel 唔知關唔關夜瞓事 但係依加面上有最少有10粒

我最嚴重個陣左右面加埋都有10粒
都係未feel到乾 呢6日都爆左3，4粒出黎

推一推等ching覆

sor now先睇到 我係食飽之後半個鍾內食

今日係第7日 食埋今日再紀錄

我睇到你隔離po留言 竟然又成日生 最重要係影響到自己情緒 我覺得就應該試下去食
唔好等真係好嚴重個陣先去諗

冇喎 醫生都平過出面自己配啦 好似
你要生bb? 1年後生冇問題啊

我唔係睇長陳 下個月先轉去睇

不過我大慨知幾點去排 8.45~9.00到

唔會主動問 除非你要求要驗

佢唔係皮膚科 但a酸其實都係一樣 你睇皮膚科既話最少都1500起 我個個3800 所以先下個月轉佢 佢係收得平 同埋佢都咁多人搵 唔識都變識啦

你地帶口罩有冇生勁多?

食a酸有冇野係唔食得?

最好餐餐時菜肉片飯 唔食得海鮮

聽講食完會變弱智
Or 失智

想問下對眼有咩影響 係咪會blur or bad night vision

我有，然後佢轉介左我去尖沙咀睇皮膚科

睇普通科個陣有冇開過藥比你食？ 定直接轉介左你去睇皮膚科？

有，抗生素加藥膏，食咗幾日冇用再去覆診就轉介我去皮膚科

我都係成日出油同粉刺多 塊面長期有4-5粒瘡

最後都係食

塊面冇油仲感覺好正

我都係抗生素加支暗瘡膏 食晒佢開既2星期都係無用 個次睇佢覺得我未係好嚴重 所以佢無轉介醫生比我同埋建議我食a酸

我就諗緊好唔好再去睇多次普通科醫生

我用緊搽既 而家第二個禮拜
塊臉乾到pk 瘋狂lud皮 但皮膚真係好左好多

冇

帶慣左冇乜 帶耐左會有暗粒

依家唔會lu

咁你皮膚科係自己上網搵定朋友推介？

一開始係睇近自己個間皮膚
之後上網搵

。

唔好諗，去啦！

長陳開呢隻

你本身暗瘡幾多級？想食但怕食完爆得仲多唔敢try

題外話 你用咩cleanser同toner, 之前我睇醫生推薦neostrata但又好似無咩效果，宜家用日本豆腐個支cheap野，感覺d黑頭即刻多好多

食緊第二個月 20mg一日 明顯收咗油皮膚都光滑咗 但都係會爆幾粒大瘡

2級到 多印 但keep住生1粒2粒去搞唔到去印

宜家用緊 Mario badescu支洗面 但用完會轉返用cetaphil

toner係用肌研清爽個支

日本豆腐個支係我18歲個陣用過 個時係我岩岩開始出暗瘡個陣 都覺得幾好用 只不過只後轉左錯product又唔識保養爆哂暗瘡又擠佢

聽聞食到第7，8個月開始到左夜晚隻眼睇野會差左少少 日頭就冇影響唔食之後過排就冇事

我本身都用緊肌研 但mannings，colormix成日都無貨 最近好似成個暗瘡系列都無埋

系米要食夠一年

食20mg應該有排食

屈臣大把貨

係咩牌？

真咩 我個醫生話咩都唔洗戒

食得a酸都係荷爾蒙問題 一定要小食毒野同煎炸野 因為a一開始會係咁爆倉 呢d野食都會爆得更勁 要雙管齊下 溫馨提示 成世最好唔好食毐野 例如 鴨 羊牛 馬 狗 鵝 乳鴿
利申 爆左一個月後 先轉時菜肉片 食左5個月已經好番

上面有圖

係 我覺得呢6個月係規律黎 呢6個月唔食熱氣野 早瞓 飲2升水 夜晚做運動出汗 食藥 做足6個月 之後應該好返9成

今日第8日 食左1個星期琴晚開始嘴唇終於開始乾 宜家打開個口都有d痛 一陣去買返支唇膏

暗瘡方面暫時頭幾日爆左4粒到 都有暗粒出 有大有細 但到今日已經退左好多 但塊面有少少紅 暗粒就退哂 今日洗面塊面好滑 但印仲係有

我第10日 仲爆緊

食左7個月，好似換皮咁，宜家一粒暗瘡都唔會生，痘疤都淺色左。好後悔無早啲食，搞到留底左啲凹疤。

不過啱啱食頭三個月個時，反而爆到七彩懷疑人生。

多謝你好返既例子 俾我有心行落去

至少半年

頭髮都唔會油 覺得

你睇邊個？

張必
達

我睇左兩次張必達之後，就自己去買藥冇再睇

好貴 你去邊到買

想問你哋食抗生素有冇副作用
會唔會覺得皮膚痕癢同甩皮

完全無
我係食完同無食一樣 任何效果都無
我食2星期 比較短期 所以都可能因為咁無咩用

你會唔會係護膚品唔岩你皮膚 或者係 間唔中比較敏感啲先會皮膚癢同甩皮啊？

我係隻抗生素對我好有用
感覺好似加速我新陳代謝咁，仲會甩皮
但係就全身痕到仆街
去問醫生算唔算過敏
個醫生話如果未出疹其實都唔算係敏感
同埋見到隻藥的確對我有用，所以諗住繼續食
問題係真係好鬼死痕
我見其他人食抗生素好似唔會咁？

藥房啊

若要暗瘡好 咪撚信老母

利申 唔係醫生 當我9up

之前醫生話開抗生素比我個陣 我有問佢 食咁多抗生素 之後有咩病會唔會食抗生素有抗體之類個啲 佢話適量咁食係唔會有咩問題 我見我食完2星期抗生素無咩效果就停左 亦都無再去睇醫生

但你皮膚情況如何？ 食完之後仲會唔會生粒粒 石頭瘡個啲？
會唔會係藥物敏感先會咁痕？

我自己係冬天嗰陣查咗唔啱嘅護膚品同埋天氣太乾燥我塊面頂唔順
之後就皮膚過敏同埋瘋狂爆倉
跟住就去咗睇醫生
之後醫生開咗抗生素同藥膏比我查
依家都查到冇乜暗瘡，好咗好多
不過就係全身皮膚都好痕
同埋開始食藥之後眼皮無端端紅同痕
因為我自己本身都係容易敏感嘅人，以前都試過眼皮過敏
所以屋企有眼藥膏
依家每日查嘅話隻眼就唔會痕
但係其他地方嘅皮膚依然都係好痕

有冇試過停食一排抗生素？
你抗生素大概食左幾多個月？

之前生成點？

留名
今日day1 食A 酸

未試過停食啊
話說順便想問下大家生完暗瘡之後
去印嘅話有咩好用嘅產品或者方法可以推薦
依家突然之間塊面搞成咁好唔開心

我近排去睇長陳 要8:30am係門口排隊 唔會磅重驗血
不過幾平 第一個月佢開咗20g 呢個比我

20mg要食好耐

係咪早晚一粒 一粒20mg

自己買?
係咪好差先可以用?

要醫生紙
唔係 本身完全無暗瘡

我皮膚唔好，會泛紅
係咪都可以看醫生食?

我就扮曬野話自己用過 揾個hea D既醫生應該肯開

咁你係咩問題要食

無問題 聽人講可以抗衰老所以搽

唔係食?有咩醫生介紹

同你差唔多情況 用左Minon嘅藥用乳液就冇出咁多油，不過我淨係朝早用，早晚都用塊面會好乾

一開始已經話係搽 叫tretinoin 平過食果種
我唔係香港啊

謝謝
我都想試下

記得睇多D網上資料先好用 咪亂咁用
始終係好勁既chemicals

唔知係咪帶口罩多 係眼下少少有d封閉粉刺 好難搞

食左第24日

食左兩個月20mg 額頭同個鼻已經一粒瘡都冇，但兩邊面仲係爆好多石頭瘡仲要唔消，醫生加左藥而家食30mg 其實食幾耐先開始一粒都唔生

我食40mg

用埋中藥面膜

今日轉左去睇埋長陳攞1個月藥 驗埋肝

其實咁樣洗唔洗食a酸
呢掛爆得好勁
平時唔爆都好多油..覺得好污糟

Tg ？ 我有

食咗其實真係好好多不過有限制唔可以成日食食下要停下個情況好轉就唔好食

比心機啦
不過完左成個療程你塊面會好干
日日都要搽lotion
但係真係唔會再點出痘痘

利食過來人

我諗我前後斷斷續續食左6、7年
轉左3，4個醫生，醫院皮膚科都去過
點食夠都係斷唔到
正廠藥，副廠藥，普通科，皮膚科都睇過

最差嘅醫生
係旺角d人話平嘅嗰個讀diaploma嘅陳醫生
同浸會個皮膚科醫生
佢地係會狂鬧你冇做好所以番發

大佬我比左前前後後唔知幾多萬
我唔想好咩都痴線

而家睇皮膚科10mg咁食
係一粒都唔生
但上次醫生話你都食夠喇不如停
一停一兩個月又爆過又食番

外用A酸定玫瑰挫瘡藥膏我都試過哂
係斷唔到藥

其實有冇人係咁

我認為最嚴重既時候

1年前應該係最嚴重個陣 之後有好返 但又不斷keep住生

想請教下食a酸食到塊面又紅又熱係咪正常

有搽其他藥膏? 食左幾耐

岩岩食完10個月

有咩可以分享

買定幾支潤唇膏啦 經常唔見

比較想知食左咁耐 效果點 因為我諗住食8個月 食個kgx150

無生暗瘡 同埋少左出油
你諗住食8個月？唔係醫生會幫你計要食幾耐嫁咩

佢話正常食6個月 但想食夠150formula冇咁易復發 想問d印會唔會退

無呀 食左一個幾月

沖完涼會有d熱塊面 你係?

戴口罩覺得好焗好熱

你食緊第幾日?

正常，因為食a酸會塊面乾到仆街
冇晒水份會覺得好似乾蒸緊

食6個月應該係佢已經幫你計左數
由你40mg慢慢加到60mg or above
基本上所有皮膚科醫生都會跟150x開藥俾你
至於啲印…

係咪食完個療程就會好啲架啦

巴打 食左幾耐? 有咩分享

之前食左半年，淨係乾到仆街
連痾屎C眼都痛到仆街好似便秘幾日咁
利申日日有大便係重左量後期先咁
問完醫生都話係正常叫我搽d凡士林落C眼

所以巴打食開嘅真係要喪飲水+食埋利便嘅嘢食

係…不過要有心理準備如果爆發期處理唔好會留印
我試過冬天食a酸，嘴唇好似一塊風乾左嘅橙咁，然後依家嘴唇仲潤過我女人

9月中開始到2月頭，有冇爆發期睇彩數
如果有爆發期要好小心處理
亂咁處理一定會好似我咁，留好多印

D印唔會退！？但我本身白 更明顯
Btw而家做緊mts微針 未知效果 有無人可分享下？

你係咪早上walk in? 想問有冇留意到佢呢兩日有冇放假，岩岩打過去佢地放下午同埋可以即時驗肝？

食完一年 唔個關唔關事 甩左好多頭髮生唔返

你女? 食幾mg

係 佢朝頭早會開 唔好諗住打電話 有聽到姑娘講醫生呢排晏就都要返醫院

驗肝幾錢？係咪即時會知結果

220 no

八點半去門口等係咪最穩陣

我個日8點9到排第7 平日其實應該唔多人
我9點35就走得 因為前6個有3個都係配藥
所以好快

唔該哂

幾錢咩牌子
唔該曬

食a酸係咪會面紅耳熱

今晚又生左2粒

今日係食左第31日 距離180同240日仲有好長距離

其實食副廠藥係咪都係一樣效果？效果差別大唔大？
如果係一樣效果點解有啲人又唔會食副廠嘅

聽聞負作用會勁d好似

咁巴打你依家轉咗睇長陳？有無包膠